source:  
https://ddnavi.com/review/399722/

更多信息：  
https://ddnavi.com/person/6316  
https://ddnavi.com/person_tag/北条司/  

（借助在线翻译：[Google Translate](https://translate.google.cn)，[DeepL Translate](https://www.deepl.com/translator) ）


**無類の女好き！ 伝説のスイーパー「冴羽獠」の32年間にどっぷりハマる！『シティーハンター』から『エンジェル・ハート』まで！**
一个无与伦比的好色之徒! 传说中的清道夫冴羽獠的32年! 从《城市猎人》到《天使心》!  

マンガ

公開日：2017/9/11 


[ダ・ヴィンチ 2017年9月号](https://www.amazon.co.jp/dp/B073LC54R1?tag=dddev02-22&linkCode=ogi&th=1&psc=1) 
出版社：  
    KADOKAWA  
発売日：  
    2017/08/05  


　今年6月、多くのファンに惜しまれながら17年間に及ぶ連載が完結した『エンジェル・ハート』。1985年にはじまった『シティーハンター』から数えると、連載期間はあわせて32年にも及ぶというから驚くばかりだ。  
　今年6月，长达17年的《天使之心》系列落下帷幕，令众多粉丝感到遗憾，如果算上1985年从《城市猎人》开始的系列，该系列的总长度达到了惊人的32年。  
 
　スゴ腕のスイーパー（始末屋）である冴羽獠。多くの美人ヒロインたちをボディーガードする『シティーハンター』を経て、パラレルワールドとして描かれた『エンジェル・ハート』が完結するまで、冴羽獠はどのように描かれたのか。  
　Saeha獠是一个超级熟练的清道夫（清洁工人）。 在《城市猎人》中，他为许多美丽的女主角做保镖，然后在《天使心》的平行世界中，直到结尾，他是如何描绘冴羽獠的？     

**■ギャグも“家族愛”も…名シーンとともに32年間を振り返る！**  
回顾32年来的插科打诨和"家庭关爱"......的著名场景!  

　『ダ・ヴィンチ』9月号では、32年間ずっと冴羽獠を見守り続けた作者・北条司さんへのロングインタビューのほかにも、冴羽獠を取り巻くパートナーや家族、さらには新宿の街など、さまざまなテーマに着目。それらを物語る名場面とあわせて紹介されている。  
《ダ・ヴィンチ(达芬奇)》九月号除了对作者北条司的长篇采访外，9月号还聚焦于各种主题，包括围绕冴羽獠和新宿市的合作伙伴和家庭。 除了对一直关注冴羽獠的作者北条司的长篇采访外，该书还关注了各种主题，如他的合作伙伴、家庭和新宿市。  

　まず冒頭では『シティーハンター』時代の冴羽獠と、そのパートナーたちが登場。獠が唯一「もっこり」しないパートナー・槇村香をはじめ、美人でグ ラマラスな女性キャラたちが勢揃いする。ちなみに、女性の依頼しか請けないことをモットーにする獠の別名は「新宿の種馬」！ 毎回登場するヒロインたちは、美しすぎるからこそ獠のボディーガードが必要だったことが一目でわかる。  
　在影片的开头，我们看到"城市猎人"时代的冴羽獠和他的伙伴。 有许多美丽迷人的女性角色，包括槇村香，她是唯一不使獠"勃起 "的伙伴。 顺便说一句，獠的座右铭是只接待女性客户，他的别名是 "新宿种马"！"。一看就知道，每集出现的女主角都非常漂亮，需要獠作保镖。    

　もちろん、パートナーである香の活躍もクローズアップ。獠と初めて出会った衝撃の場面から、夫婦のように阿吽の呼吸で獠の行動を読み解く様子、さ らには獠の「もっこり」に対して制裁ハンマーを振りかざす、おなじみのギャグもある。香ファンなら、見逃せないシーンばかりであろう。  
　当然，我们也能近距离地看到他的搭档香的活动。 从她第一次见到獠时的震撼场面，到他们像夫妻一样合作破译獠的行动，甚至还有她向獠的"来一法"挥舞制裁锤的熟悉的插曲。 如果你是香的粉丝，你不会想错过这些场景。    

　『エンジェル・ハート』時代の冴羽獠では、心臓移植をうけたことで香の心臓を持った香瑩（シャンイン）との家族愛に着目。台湾マフィアによって、 幼い頃から暗殺者になるために過酷な訓練を受けてきた香瑩。硬く心を閉ざしていた香瑩だが、物語が進むごとに徐々に豊かな表情へと変化。獠と香瑩、2人を 支える仲間たちのおかげで、「本物の家族」として成長するシーンの数々は、見ているだけで心が温まる。  
　在《天使心》时代，冴羽獠关注的是与香瑩的家庭关系，香瑩接受了心脏移植手术，现在拥有香的心脏。 从很小的时候起，台湾黑社会就训练她成为一名刺客。 随着故事的进展，香瑩的表情逐渐变化。 由于獠、香瑩和他们的朋友的支持，他们成长为一个 "真正的家庭"，这些场面让人看了心潮澎湃。   


**■北条司さんロングインタビューで内心を漏らす**  
■对北条司的长篇采访揭示了他的内心想法  

　また、冴羽獠を描き続けた作者・北条司さ んのロングインタビューでは、連載『エンジェル・ハート』が完結するにあたって、「『オレが消えると思うなよ』と獠に言われているような気がする（笑）」 と素直な気持ちを告白。その一方で、自身も死に立ち会うことが増える年代になり「究極的に人間の最後の姿は”死”じゃないですか。この人の人生はどういう ものだったんだろう？ と考えることが、年齢を重ねるにつれて増えていったように思いますね」と話す。32年間、苦悩と葛藤を抱えながら作品を描き続けることで、”根っこ”にあ る作者自身の心境が大きく変化していったことを知ることができる。  
　在对一直在画冴羽獠的北条司的长篇采访中，他坦白了对"天使心"结局的真实感受："我感觉獠在告诉我，'不要认为我会消失。 另一方面，我已经到了见证越来越多死亡的年龄，我在想，"归根结底，人的最后一件事就是死亡。 他的生活是什么样的？可以看出，艺术家自己的心态，也就是他作品的"根"，在32年的痛苦和挣扎中继续画他的作品，发生了巨大的变化。    

　この他にも、アニメ版『シティーハンター』のエンディング曲を手がけた小室哲哉、冴羽獠の声を担当する声優の神谷明、さらには作家の大沢在昌の寄稿もある。  
　其他贡献者包括为《城市猎人》动画版撰写片尾曲的小室哲也、为冴羽獠配音的声优神谷明，以及作家大沢在昌。    

　『シティーハンター』から『エンジェル・ハート』まで、まさに「冴羽獠祭り」のような今回の特集ページ。もはや国民的ヒーローとも言える存在になった冴羽獠を、しっかりと心に刻みたい人は必見だ。  
　从《城市猎人》到《天使心》，这个专题页面是一个 "冴羽獠节"。 对于任何想把已成为英雄的冴羽獠牢牢留在心中的人来说，这是一个必看的节目。 


文＝富田チヤコ



--------------------------------------------------
[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)

![](https://i.creativecommons.org/l/by-nc-sa/4.0/80x15.png)

转载请注明出处


